仆街睇到喊，手足要睇！

【網上論壇】沒有從天而降的英雄 只有挺身而出的凡人 （手足@stories behind the prison）

致各位親愛的香港人︰

你好。因為一場流水革命，素未謀面的我們成了「手足」，親切又溫暖的稱呼。運動由初夏走到寒冷的冬天，苦苦支撐的我也終於被迫停下了。有些想寫封家書給我的家人，也給我各位在香港這個家居住的屋企人。今年是我20多年來唯一一年沒有與家人過節，也沒有與其他手足「倉底相見」，但並不算太清冷孤單。大家的支持和心意，我都收到了。無論是和你寫Xmas卡、去荔枝角外聲援，都是各位未有忘記被還柙手足的證明。

被捕接近兩個月了，已經習慣了在監房的生活，但心仍然嚮往外面的自由世界。雙層巴士、天星小輪、車仔麵、齋啡、龍門冰室、新填地街、太子站，這些大家習以為常的，對我來說卻是連看一眼都是奢侈。此刻才意識到我已由一個普通大學生，變成上庭時經過屯門公路也不自覺感到開心的階下囚。

說來慚愧，我其實並不勇敢，也沒有甚麼特別的過人之處。只是一個平日返工返學、臨考試前才趕deadline開夜車溫書的廢青。沒有太多智慧，也沒有一往無前，雖千萬人吾往矣的勇氣與覺悟。但轉捩點永遠也來得突然，令人措手不及。我認識的一個中學生被捕，且落案檢控。他只有16歲，如此年幼，本應在球場上無憂無慮地打波的年紀，卻在煙霧瀰漫的街頭奔波，最後被棍一下一下地打在身上。那天開始，我便不斷地自責作為「和理非」的自己，也覺得不應再如此下去。比他年長的我，不應該在他身前保護他嗎？

儘管如此，我，包括其他手足，其實也是「驚住做」吧。有誰不怕流血、受傷和被捕呢？只是大家也逃脫不了良心的責備，無法忽視作為香港人應負的那份責任而已。曾聽說「沒有從天而降的英雄，只有挺身而出的凡人」。抗爭得以長久持續，是因各位手足的智慧，創意及堅持。無論以甚麼方式都好，希望各位能繼續以自己雙手去做自己認為正確的事。我們不應再指望有救世主的出現，反而是依靠自身力量，盡力去達到成功的彼岸。

「習慣」是很可怕的，如溫水煮蛙一般，最後那隻青蛙便不懂得如何跳出去。請各位不要習慣了反常。官商鄉黑勾結是反常的，無理使用暴力也是反常的。日放800枚催淚彈這些，更是荒謬至極。若要我選出代表2019年的詞，「荒謬」一定是我的答案。無論是我的人生，還是我的家。我常常看自己左手手腕上的疤痕——那是被捕時上手銬留下的痕迹。那提醒着我，不要習慣。

雖然前景似乎不太樂觀，我猜想我和其他被捕手足定必被一一清算，隨時要花上三、五、七年在監房中，也賠上了自己的前途，但我此刻竟出奇地平靜。我知道大家堅持「五大訴求，缺一不可」，這是梁烈士的遺願，也是不少手足的願望，但運動總有完結一日。若最後未能達成目標，也不是可以稱之為「輸」的。代表反抗不公、自由與愛的種子已經埋在了各人的心裏，落地、生根、發芽。正如天琦在幾年前也不一定預知到「光復香港，時代革命」會被叫到街知巷聞；五年前在金鐘橋上掛上「We will be back」，心灰意冷的人們也不知道五年後大家都真的回來了。原本我也是那絕望的其中一員，也想過拋下這城市不理，去別的地方，但五年之後的9.28，我站在同一個地方，激動得熱淚盈眶的同時，也明白了一個道理——香港人並不善忘的，只要心中永存信念，就永遠打不死，永遠不會有輸的一日。正如王家衞《一代宗師》裏那句︰「念念不忘，必有迴響。」有燈就有人，各位要堅持，直到看見希望的那天。

曾讀過一篇文章說「光復香港前要先光復自己」，哲古華拉亦有云︰「革命最高、最終的理想，是使人擺脫異化，走向自由。」於我而言，兩句亦有相同意思——提升自己，充實自己，令自己進步，擁有了更多學識與智慧，才有bargaining power去爭取自己想要的。知識多了，手上可調配的資源多了，便會有話語權去為自己、為這世上的不公發聲。之前有一句話常在抗爭者之中流傳︰「我雖人微言輕，決不虛作無聲。」我是很欣賞那種勇氣的，但並不想一直人微言輕。無論是生活，還是抗爭，都需要持續的進步去維持。在此懇請各位手足，再悲憤痛心，再難挨都好，永不要放棄學習。當你能夠自由地作出選擇時，你已經擁有自由了。

最近收到了不少聖誕卡，它們在我床邊陪伴我度過在懲教所的不少黑夜呢，連過往以為難捱又冰冷的床也似乎溫暖了不少。進來之後作息也很正常，身體健康！

謝謝說要和媽媽一起在煲底見我的小妹妹，謝謝說想擁抱我一下的姨姨（嗯可以啊！），也謝謝為我寄來新聞提要（這個超正）的「解悶工廠小妹」和代手足寄來卡片的義工（你的字不醜啊，我很喜歡），收到不少卡說他們也是受其他手足感動，發現港人並不是自私自利，是為自己所想、要守護的價值而不計成本地付出，因而願意去做更多。這種互相傳承、感染的情懷，正是我對腳下這片土地依依不捨、不願放棄的原因。團結的香港人真的很美好、很可愛。

請各位手足保重自己，努力生存，反抗直到最後一刻。再也不能失去任何人，真的一個都不能少。和勇本是一家，別忘記兄弟爬山，各自努力；不分化、不篤灰、不割席。

我常常幻想着，渴望着勝利來臨的那一刻，能與各位在煲底下再次相擁重聚。不要灰心！我們各人定必也都在為那約定而努力着。

You are not alone. And you will never walk alone!

未來，街上見，山上見，煲底見。

2019年12月24日

編按：此為工黨立法會議員張超雄收到被還柙手足的公開信，由張超雄代為投稿。

原文︰

寫信俾手足

手足要信

手足不是condom 啊！！

....兄弟頂住呀..

有洋蔥

真係唔好放棄
而家放棄點對得住佢地

眼濕濕

push

寫好交去邊呀

我都唔知，搵議員幫交得唔得呢

手足

再鬼嚟鬼去嗰班點對得住手足呀

手足 我會好好記實， 和勇本是一家

寫信給手足可以寄給邵家臻議員 ： 香港中區立法會道1號立法會綜合大樓1018室，亦可以於信中寫上回郵地址（表示希望和他/她做筆友）

手足， 由面嗰層做起真．和勇不分

好！ 唔該你

我見佢係工黨張超雄幫佢投稿？係咪寫返俾張超雄辦事處會直接啲？

沒有普選 唯有獨立

唉

推 點解呢啲反而上唔到熱門 分化post就上到

推推

推

無錯

手足寫得好好推

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

手足對唔住
要保重呀

感謝手足付出

大推

要救佢地出黎只一有個方法
大家加油

Poshhhh

好想keep住寫
但依家係咪無義工轉寄到

相反一班人話勇武解散
勇武會放棄入左去既手足？唔好笑大人個口啦

睇到眼濕濕

可以寄去邊

好，收到。手足你要保重。

日日係度放負 日日係度呻 個班人

對唔對撚得住佢哋

難民之父

依家放棄 點對得住被捕 被殺既手足

我都好撚想知

所有冇用 分化 互相猜疑既post就上曬熱門

依啲激勵人心既就失曬蹤

唉 幫手推啦

感動 要推

喊撚左出黎

勿忘初心

推撚上熱門

點撚樣唔堅持落去

點撚樣都唔可以放棄

哭能左!

721
831
101
1111
唔好慣

感謝手足

有冇人可以整做圖放係IG SHARE

721
831
101

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

一樣

但手足覺悟好高

多謝哂手足

推

推

煲底見

不放棄

一定唔可以放棄
好多手足喺呢一刻仲受緊苦
受緊不公平對待
失去自由
被打壓
如果我哋靜落嚟 冇咗份熱誠
點對得住為香港人上前嘅手足

up

PUSH

士氣+100000000

Push

頂住呀手足！感謝你，我地都會加油！煲底見呀！

tui

[警世文]或許從來沒有人想｢捉鬼｣，我們只是在提防｢鬼上身｣

兄弟頂住
其實我知入到去就會係到諗唔值得
但真係好對唔住真係未救到你地出黎住
點先贏呀屌你老母！！！

岩 !!! 堅持 !!! 一定唔可以放棄!!!

和你寫唔好停！！！
問下有邊位議員可以幫手轉寄

“最近收到了不少聖誕卡，它們在我床邊陪伴我度過在懲教所的不少黑夜呢，連過往以為難捱又冰冷的床也似乎溫暖了不少。”
睇到呢句終於忍唔住喊咗出黎

推唔郁都推呀

搭車睇眼濕濕

甴近平

手足撐住

請大家堅持下去！ 😭😭😭😭

屌, 喺公司喊咗出來....
手足, 我哋絕對絕對會堅持下去
絕對!!!

r.i.p

所以我對自己的inner man 講過呢個港共政府係我一生既敵人

其實我地係咪可以捐野入去俾手足
無論係罪成定還押？
我睇過有機構會係節日派野俾在囚人士
係咪要註冊左既社福機構先可以
黎緊咁多節日 有冇可能俾番些少溫暖手足

我地唔知幾時先可以係煲底見
呢段期間一定有好多手足要受苦
有冇啲咩可以做到

Google唔到 有冇人知

手足點樣可以寫信俾手足？

感謝🙏🏻

未來見

同問

請大推..
和你寫..解悶工廠..
另外係咪可以送書入去..請FC!
#不認命

喊了

寫信比手足

唔該曬

Tg黎嘅

想喊

睇撚到喊
寫俾手足嘅信都係支持佢哋嘅動力！

我唔會放棄，我會堅持到手足出返黎為止

敬

？

死或光復

齊上齊落

有冇得組織所有還押手足家人/朋友
再每人寫信比唔同手足
唔想有啲手足收唔到信

喊到停唔到...
我地一定要手足光明正大咁行返出尼！

光復香港 時代革命

唔可以俾惰性佔據身體，
唔可以令手足咁就犧牲，
唔可以，唔可以！
最簡單嘅CCTVB都未死！
一大班藍店都未仆曬街！
黃色經濟圈仲未成形
唔放棄！
就算所有港豬放棄，我都唔會放棄！
我認我攰！但我唔甘心！

如果封信無指明比邊個
就應該會隨機分派
好似之前聖誕卡咁
每位手足應該都收到

撐住啊 冇人會忘記你地 我地仲係出邊既手足唔會放棄 頂住

大家要撐住 唔好放棄 放棄我地真係乜都冇...

跟住議員會隨便派？

無指明比邊個就應該會

You are not alone

光復香港 時代革命！煲底見

和你寫

手足, 多謝你

繼續和你寫

你如果指明要覆呢個手足, 應該俾返張超雄辦事處就覆到？

手足保重

和理非害左你地

戰到最後一口氣

香港獨立唯一出路
拒絕沉淪唯有獨立
拒絕獨立唯有沉淪

唔好慣香港人

Salute to brother.

香港人真係唔可以放棄

推推推 香港獨立唯一出路

我雖人微言輕，決不虛作無聲

堅持

推！催淚！！！

寫回郵地址的話有啲淆底...
不過過年都應該比啲溫暖喺倉底的手足

可以唔寫回郵地址
想收到手足回信先要寫咋

所以我都諗住唔寫

香港獨立

途徑？

點解寫既對象係邊個？

睇頁1

推一下……喊到想死……

推推推

我係外國係咪都得？寫外國地址會唔會收到回信？

手足,你哋而家已經係英雄

寫信嘅話就寄到黎香港就得
但回信就唔清楚議員個邊會唔會寄去外國

點樣寫明封信係俾呢位手足？

有冇搞撚錯呀 咁都只係得8xx個正皮？

6日都唔過千 起碼要7000啦 推呀

推 上熱門 要10000正皮up呀

手足 我地無放棄你

手足、要好好保重等我地光復

推 手足加油

求下大家唔好再理膠post 善用不推文回覆
推行推post 我地贏先救到佢地
「前仆後繼」
我地係命運共同體

119中環

睇到喊，所以一定要贏。

Push
好感動

119 勇武 - 天下圍攻行動

——————
日日發生既事都令你好憤怒？
1.19 遮打見 切勿捉鬼

多謝你的服務，貢獻。

各位手足
堅持到底

我唔會放棄 你哋都唔好放棄
一放棄就所有嘢都完

多謝手足

手足頂著 我地一定做得到再還你自由

要搵返紙同筆出來了

pish

拉

多謝你 勇武手足

推
不可以習慣
119見！中環！

sosad。。。

光復香港
時代革命

Pudhh

Push
Never forget

Condoms

叫人勇武 送頭 一定係鬼

催淚文泥嘅 又偷走我d眼淚

老土講句 團結就是力量
我地冇分化同捉鬼嘅本錢
已經退無可退 一定要贏先救到手足

1.19天下制裁大遊行2020年實行真雙普選

Never Forget Never Forgive

1.19天下制裁大遊行2020年實行真雙普選

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

唔該哂

手足唔係condom
一定要繼續抗爭

手足，係我地欠咗你，當日我地明知夠人夠打都無衝上去救你，因為我地驚，驚有同你而家一樣嘅遭遇。而家正值運動嘅低潮，我好驚香港人會將呢半年嘅仇恨忘記，但係見到手足你嘅信，我諗如果我真係忘記呢半年嘅恨嘅話，我最憎嘅會係我自己。

手足，我應承你，我地一定會勇敢起黎，唔係淨係打狗救人，仲係報仇。

本人反對暴力，熱愛生命

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件

lm